(支那網)日本動畫業界環境糟糕：動畫師偷偷跑來中國工作。

本人點評：霓虹國漫畫家和動畫師的待遇每況愈下，所以他們只能到天朝繼續漫畫家和動畫師事業，畢竟天朝的待遇要高過霓虹國幾倍，而且還比較輕鬆，畢竟以後要中日動漫合作嘛，但同時得冒著被霓虹國同胞當成叛徒的風險。

此貼來源：IT之家

日本的動畫產業發展的時間很長，製作出來的動畫也是在世界上很有聲望，但是今年來很多媒體都曝出日本動畫師的境遇淒慘的情況，他們的工作時間非常長，但是收入卻很低，很多動畫師的基本生存狀況都是非常糟糕。然而即使被報導出來，這些情況也沒什麼好轉，於是一些動畫製作人開始尋求新的出路。根據日本媒體的報導日本動畫業內人士表示中國的動畫製作資金要比日本高很多，已經有不少日本動畫製作人選擇去中國工作，之後可能會出現中日動畫水平反轉的現象。

這些業內人士表示在一些人氣作品的動畫製作上，中國給出的運轉資金甚至能達到日本的30倍，這對於日本動畫業這麼久以來的“薄利多銷”理念是一種強烈的衝擊。在日本動畫師月收入只有17萬日元(約合人民幣1萬元)的情況比較常見，而在中國，有5年以上日本動畫製作經驗的人甚至可以拿到18000元（約合30萬日元），而且還有提供住宿等福利，再考慮到物價方面，很多人自然會選擇去工資更高的中國工作。

不過很多來過中國工作的製作者並不太敢公開，如果被人知道會被日本業界貼上“叛徒”的標籤，動畫粉絲也會出現類似賣國賊這樣批評，所有很多日本動畫製作者是隱瞞自己從事中國動畫工作的事情。他們會對外宣稱是去上海等地旅行，就是怕在日本國內被戴上一個“賣國賊”的帽子。

如今的中國動畫雖然和日本動畫相比有差距，但日本業界人士也說明，相較於原來的中國動畫土氣、規制較多，現在已經有可以在日本市場播出的中國動畫作品。日本動畫擅長的作畫隨著常年來和中國公司在外包方面的合作，中日在作畫方面技術性上是同等的，但日本動畫的故事、構思、製作進行管理的技巧依舊有非常高的價值。中國企業想要學習得到這些技術，所以對於現在在中國工作的日本製作者給以很高的待遇，或許漸漸的在中國市場工作會成為日本製作者中的主流。

中國或成最後贏家

要完技術咪反面
支那人冇一個信得過

五年經驗得萬八都仲要仆過黎做，可想而知日本果邊真係慘過做狗

黎到冇分前後輩既環境應該會大解放 唔駛日日90度角講早晨

亞洲=付出多多,享受極少既地方(你是亞洲上層/有錢人例外)

有能力者還是移民歐美吧

碧藍航線算唔算

碧航班畫師應該係上網搵返嚟，唔洗親身

日本動畫界跟本就係血汗工廠

日本是但揾條友都畫得好叻，同係香港識英文係揾唔到食一樣

根本日本仔比人壓榨到反抗唔到加埋果d日本人職場文化

唔洗中唔中國 東南亞約日本人稿都係高過日本市價，歐美更加唔洗講

走去畫迪迪尼？

畫迪迪尼都好過領10k一個月吧？